% !TeX root = DiplomOsipov.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian_english
\chapter{ТЕХНИЧЕСКАЯ ДОКУМЕНТАЦИЯ}
\section{Руководство администратора}
\textbf{Установка и обновление. } Для установки программы необходимо запустить файл setup.exe, который установит доступные зависимости и программу. Обновление программы происходит автоматически при ее запуске с использованием технологии ClickOnce.

Для установки плагина AutoCAD необходимо скопировать dll файл плагина в папку C:\textbackslash GeocomplexAutocadPlugin\textbackslash Updater\textbackslash и запустить файл registerPlugin.reg. После запуска AutoCAD, произойдет автоматическое обновление плагина, ход которого будет показан в консоли AutoCAD.


Дополнительно, необходимо установить следующие программы:
\begin{itemize}
	\item MS Word версии 2007 и выше -- если необходима выгрузка в бумажную часть;
	\item GhostScript GPL версии 9.16 и выше -- если необходима автоматическая печать в формате PDF в AutoCAD;
	\item CLR Types для Sql Server 2012 и выше -- для работы с геометрическими типами данных в БД.
\end{itemize}

Для работы с архивом сведений нужно установить СУБД MSSQL со следующими базами данных:
\begin{itemize}
	\item ProjectsByRegions.mdf -- <<Проекты по районам>>, содержащая координаты и номера участков, кварталов, районов, охранных зон по Брянской области;
	\item FIAS.mdf -- справочник адресов FIAS для удобного ввода структурированного адреса в межевых и технических планах;
	\item CadastreInfos.mdf -- база данных КПТ и КВЗУ.
\end{itemize}


\section{Руководство пользователя}
\subsection{Работа с плагином в AutoCAD}
Плагин расширяет возможности AutoCAD, предоставляя дополнительные консольные команды. Большая часть команд продублирована в меню <<Geocomplex>> и отсортирована по категориям. Основные команды плагина:
\begin{itemize}
	\item \textbf{show\_parcels}, \textbf{show\_quarters} -- рисуют на чертеже участки и кварталы соответственно для выделенной пользователем рамки;
	\item \textbf{parcel\_manager} -- открывает окно <<Управления участками>>;
	\item \textbf{pl\_norm} -- нормализация ломанной. Удаляет из ломанной точки, расположенные ближе 0,01~м;
	\item \textbf{show\_on\_map} -- создает и открывает html файл карты с наложенными данными Публичной кадастровой карты, Bing, Google, Yandex.Maps;
	\item \textbf{set\_scale} -- устанавливает масштаб для нумерации (напр. 500, 1000 и т.д.). От этого масштаба зависит размер текста и точек при печати;
	\item \textbf{create\_points\_table} -- создание AutoCAD таблицы <<Ведомость координат>>. Данные для заполнения таблицы берутся из созданных участков;
	\item \textbf{plot\_all}, \textbf{plot\_all\_pdf} -- печать всех листов в папку текущего чертежа в форматах JPG и PDF соответственно;
	\item \textbf{determine\_scale} -- автоматическое определение масштаба по участкам. Если участки уже определены, они берутся автоматически. Если нет - программа предлагает их выбрать;
	\item \textbf{draw\_all\_numerations} -- нарисовать нумерацию для всех точек, для которых она определена.
\end{itemize}

Работа над объектом обычно начинается с получения актуальной информации о других объектах вокруг него (\textbf{show\_parcels}, \textbf{show\_quarters}). Данные получаются из БД, далее оценивается их актуальность путем сравнения с публичной кадастровой картой (\textbf{show\_on\_map}). Если данные устарели, заказываются сведения (КПТ или КВЗУ).

После получения актуальной информации, данные съемки <<подгоняются>> под нужную площадь, под пожелания заказчика и соседние участки. Далее открывается <<Менеджер участков>>, куда эти участки добавляются. Возможности данного окна:
\begin{itemize}
	\item автоматические добавление вырезов в контур;
	\item автоматическая сквозная нумерация, определяющая тип точек (новая или существующая) в зависимости от наличия их в БД;
	\item проверка на <<нормализованность>> контуров перед их добавлением, автоматическая нормализация;
	\item динамическое отображение участков и соответствующих им ломаных.
\end{itemize}

Пример многоконтурного участка с вырезом в одном из контуров показан на рис. \ref{fig:parcelmanager}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{documentation/parcelManager.png}
	\caption{Окно <<Управление участками>>}
	\label{fig:parcelmanager}
\end{figure}

После добавления всех контуров и нумерации точек, выполняется команда <<Нарисовать всю нумерацию>>, которая добавляет на чертеж тексты и окружности для каждой точки, после чего чертеж готов к печати и экспорту в редактор межевого (или технического) плана.
\subsection{Редактор межевого плана}
После открытия программы отображается пустое главное окно (рис. \ref{fig:mezplanEditorMain}). В заголовке программы написано имя открытого файла или <<Новый файл>>, если файл еще не был сохранен. 
\begin{figure}[]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{documentation/mezplanEditorMain.png}
	\caption{Главное окно редактора межевого плана}
	\label{fig:mezplanEditorMain}
\end{figure}
Для создания межевого плана нужно нажать кнопку со значком AutoCAD; при этом программа подключится к открытому чертежу AutoCAD и загрузит данные, сохраненные в <<Управлении участками>>. После этого необходимо заполнить все поля и приложить нужные файлы. По завершению, можно выгрузить созданный межевой план в XML (в папку или ZIP архив с электронной подписью), либо в Word файл. При успешной выгрузке, открывается папка с результатам или созданный файл, при неуспешной -- выдается сообщение с описанием проблемы (рис.~\ref{fig:errorAndProgressbar}). В таблицах, где можно добавлять несколько строк, есть зеленые строки, показывающие, что на самом деле этих строк не существует, пока туда не будут введены данные. Например, на рис. \ref{fig:tableExample} в поле заполнено одно значение.


\begin{figure}[]
	\centering
	\includegraphics{documentation/tableExamle.png}
	\caption{Пример табличных данных}
	\label{fig:tableExample}
\end{figure}

Если операция занимает долгое время, окно программы затеняется и появлется индикатор выполнения (рис.~\ref{fig:errorAndProgressbar}).
\begin{figure}[]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{documentation/errorAndProgressbar.png}
	\caption{Индикатор выполнения и сообщение об ошибке при выгрузке}
	\label{fig:errorAndProgressbar}
\end{figure}
